**新宿御苑**是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[东京都橫跨](../Page/东京都.md "wikilink")[新宿區與](../Page/新宿區.md "wikilink")[澀谷區的庭園](../Page/澀谷區.md "wikilink")，面积58.3公顷。该处在[江戶時代為](../Page/江戶時代.md "wikilink")[内藤家的宅地](../Page/内藤氏_\(三河系\).md "wikilink")；其後成為[宮内廳管理的庭園](../Page/宮内廳.md "wikilink")，現在則屬[環境省管轄的](../Page/環境省.md "wikilink")[國民公園](../Page/國民公園.md "wikilink")。

## 庭园历史

新宿御苑今址最初为天正十八年（1590年）[徳川家康进入](../Page/徳川家康.md "wikilink")[江户城时授予家臣](../Page/江户城.md "wikilink")[内藤清成的住宅土地的一部分](../Page/内藤清成.md "wikilink")。该地块东及[四谷](../Page/四谷.md "wikilink")、西至[代代木](../Page/代代木.md "wikilink")，南达[千駄谷](../Page/千駄谷.md "wikilink")、北至[大久保](../Page/大久保.md "wikilink")，当时是扼守江户以西的[甲州街道](../Page/甲州街道.md "wikilink")、[青梅街道和](../Page/青梅街道.md "wikilink")[鎌倉街道的交会点的战略要地](../Page/鎌倉街道.md "wikilink")。德川家康正是出于军事目的而将其授予可靠的家臣。元禄四年（1691年），[内藤家第七代家主内藤清枚成为](../Page/内藤氏_\(三河系\).md "wikilink")[信州高遠城主](../Page/高遠城.md "wikilink")，由于宅地的费用远超过了其收入，于是将部分的土地还给了[江戶幕府](../Page/江戶幕府.md "wikilink")。截至明治五年（1872年），剩余的土地仍然超过33公顷。

明治五年（1872年），日本政府在内藤家上缴的宅地及周边地块共计58.3公顷的基础上，为了振兴日本的现代农业技术而设立了内藤新宿试验场（）。在该试验场开展了大量的果树、蔬菜栽培及养蚕、畜牧等实验，其中包含来自西方的技术及物种。1874年，试验场划归[内务省管辖](../Page/内务省.md "wikilink")，并新成立了农学研究所。明治十年（1877年），该研究所移设至[驹场](../Page/驹场.md "wikilink")，后改称驹场农学校，是今天[东京大学](../Page/东京大学.md "wikilink")[农学部的前身](../Page/农学部.md "wikilink")。

明治十二年（1879年），新政府农业振兴政策的扩展，试验场的一部分设施移设至他处。在该地则成立了由[宫内省管辖的新宿植物御苑](../Page/宫内省.md "wikilink")（）。在此期间，庭园中设立了鸭池、养鱼池和动物园，作为日本皇室的皇家用地和农场而运营（动物园在大正十五年（1926年）赐给了[上野动物园](../Page/上野动物园.md "wikilink")）。同时，该地仍然继续作为进行果树和蔬菜栽培研究的模范农场，在日本国内首先采用[温室技术栽培](../Page/温室.md "wikilink")[兰花等花卉](../Page/兰花.md "wikilink")，并致力于向日本民间普及由欧美传入的园艺。

明治三十一年（1898年），福羽逸人成为御苑的负责人。明治三十四年（1901年），御苑栽培的3株菊花在[巴黎举行的](../Page/巴黎.md "wikilink")[万国博览会上展出](../Page/万国博览会.md "wikilink")，得到了巨大的好评。同时，福羽逸人请求[凡尔赛园艺学校的亨利](../Page/凡尔赛园艺学校.md "wikilink")·马丁（Henri
Martine）将御苑改造为景观公园。明治三十九年（1906年）5月，新宿御苑在经过4年的改建后完成。[明治天皇出席了开苑式暨](../Page/明治天皇.md "wikilink")[日俄战争庆祝典礼](../Page/日俄战争.md "wikilink")。虽然当初的设计图在1945年的空袭中被毁，但是根据马丁绘制的鸟瞰图，除了个别建筑外当初建成的庭园基本与目前的形制相同。

最初的新宿御苑作为皇家庭院，并同时向东京提供行道树树枝插条和种子。此外，自大正六年（1917年）和昭和四年（1929年）起，御苑分别成为了观樱会和观菊会的固定场所。此外，在大正年间，在西洋式庭园的基础上还修造了9洞式的高尔夫球场。然而在昭和二十年（1945年）5月，园林的建造在空袭中几乎全毁。战后，庭园曾一度作为东京都立农业科学讲习所的高等科所在地。

昭和二十二年（1947年），日本内阁决定将新宿御苑同[皇居外苑](../Page/皇居外苑.md "wikilink")、[京都御苑一起作为国民公园运营](../Page/京都御苑.md "wikilink")。昭和二十四年（1949年）5月21日，庭园作为国民公园
新宿御苑（）正式对公众开放，并于次年移至[厚生省管辖](../Page/厚生省.md "wikilink")。在此之后，随着昭和四十六年（1971年）7月[环境厅成立](../Page/环境厅.md "wikilink")，新宿御苑同其他的国立公园一起移至环境厅管辖。在平成十三年（2001年）1月的[中央省厅再编后](../Page/中央省厅再编.md "wikilink")，管理权移交给[环境省至今](../Page/环境省.md "wikilink")。\[1\]

## 组成部分

[Shinjukugyoen-map2010.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shinjukugyoen-map2010.svg "fig:Shinjukugyoen-map2010.svg")
[Shinjuku_Gyoen_Japanese_Garden.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shinjuku_Gyoen_Japanese_Garden.jpg "fig:Shinjuku_Gyoen_Japanese_Garden.jpg")
[Autumn_leaves_in_Tokyo.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Autumn_leaves_in_Tokyo.JPG "fig:Autumn_leaves_in_Tokyo.JPG")
[Shinjuku_Gyoen(Shinjuku_Imperial_Garden)_-_新宿御苑_-_panoramio_(18).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shinjuku_Gyoen\(Shinjuku_Imperial_Garden\)_-_新宿御苑_-_panoramio_\(18\).jpg "fig:Shinjuku_Gyoen(Shinjuku_Imperial_Garden)_-_新宿御苑_-_panoramio_(18).jpg")

  - 出入口：除了闭锁的正门外，御苑有新宿门、大木户门和千駄谷门三处开放的出入口。其中旧新宿门卫所和旧大木户门卫所是昭和时期的建筑物。
  - 日本庭园：园林围绕当年内藤家宅地修建的玉藻池展开。园內的旧御用凉亭（）又称[台灣閣](../Page/台灣閣.md "wikilink")，建於昭和二年（1927年），是當時在台湾的日本人為祝賀[昭和天皇成婚所捐贈](../Page/昭和天皇.md "wikilink")，目前是东京都选定的历史建筑。\[2\]
  - 英格兰风景式庭园：园内的旧洋楼御用休息处（）是明治二十九年（1896年）建造的西洋式木造建筑，平成十三年（2001年）被指定为日本国重要文化财产。\[3\]
  - 温室：苑內的大型温室最初于昭和三十三年（1958年）建成；由于对温室自平成十九年（2007年）5月13日起进行改扩建而关闭，目前计划于平成二十四年（2012年）秋季重新开放。
  - 法兰西式整形庭园
  - 母子森林

## 周邊車站

  - [<font color="red">**○**</font>丸之內線](../Page/東京地下鐵丸之內線.md "wikilink")
    - [新宿御苑前站](../Page/新宿御苑前站.md "wikilink")（新宿門・大木戶門）
  - [<font color="limegreen">**○**</font>都營新宿線](../Page/都營地下鐵新宿線.md "wikilink")
    - [新宿三丁目站](../Page/新宿三丁目站.md "wikilink")（新宿門）
  - [JR](../Page/東日本旅客鐵道.md "wikilink")・[京王](../Page/京王電鐵.md "wikilink")・[小田急線](../Page/小田急小田原線.md "wikilink")
    - [新宿站南口](../Page/新宿站.md "wikilink")（新宿門）
  - [西武新宿線](../Page/西武新宿線.md "wikilink") -
    [西武新宿站](../Page/西武新宿站.md "wikilink")（新宿門）
  - [<font color="#FFD400">■</font>中央・總武線](../Page/中央、總武緩行線.md "wikilink")
    - [千駄谷站](../Page/千駄谷站.md "wikilink")（千駄谷門）
  - [<font color="#B51E82">**○**</font>都營大江戶線](../Page/都營地下鐵大江戶線.md "wikilink")
    - [國立競技場站](../Page/國立競技場站.md "wikilink")（千駄谷門）

## 入園資料

  - **入園時間**：9:00－16:00（16:30閉園）
  - **休園日**：毎週一（星期一是祝祭日的情況則改為翌日）與[年末年始](../Page/元旦.md "wikilink")
  - **入園費**：大人500日圓，六十五歲以上250日圓，學生(高中以上)250日圓，兒童免費。年票成人兩千日圓，高中生一千日圓。

## 参考文獻

## 關連項目

  - [福羽逸人](../Page/福羽逸人.md "wikilink")
  - [法國式庭園](../Page/法國式庭園.md "wikilink")
  - [東京都觀光地](../Page/東京都觀光地.md "wikilink")
  - [言葉之庭](../Page/言葉之庭.md "wikilink")
  - [秒速5公分](../Page/秒速5公分.md "wikilink")

## 外部連結

  - [新宿御苑](http://www.env.go.jp/garden/shinjukugyoen/)

[Category:東京都公園](../Category/東京都公園.md "wikilink")
[Category:日本庭園](../Category/日本庭園.md "wikilink")
[Category:東京都重要文化財](../Category/東京都重要文化財.md "wikilink")
[Category:日本櫻名所100選](../Category/日本櫻名所100選.md "wikilink")
[Category:新宿區](../Category/新宿區.md "wikilink")
[Category:澀谷區](../Category/澀谷區.md "wikilink")
[Category:高遠藩](../Category/高遠藩.md "wikilink")

1.
2.
3.